一人一相估地方（世界版）

有巴打要求開世界版，見無人開就不如我開啦
玩法：大致同香港版一樣，但只需講出國家名就得，如果可以講埋城市名就更好

我先

第一張就估唔到啦巴打

但見到支旗估著係英國先

Bath UK

我又玩

冇貨留名

真係有人估到

Diu 溫哥華個park

拋磚

一開始po簡單野先

easy

荷蘭鳩估

你呢張好明顯喎

Norway?

北歐但唔係norway

真係唔敢估
陣間連邊個洲都估錯

芬蘭

Finland?

Denmark?

Iceland??

係歐洲 不過唔係荷蘭

好難估

台北

對specific d!!!

對但specific d !!

無去過根本唔會知

直覺話我知係日本

拋個易啲嘅先

係咪有個叫咩聖誕老人村？

頭先香港版秒我嗰啲呢

日本 銀山溫泉？

bingo

錯左 好sad

Santa Claus Village

冰島？

諗緊你話簡單係咪真係簡單

Iceland?

夠唔夠簡單先

點解唔繼續香港版人地未玩完

奧地利 維也納 schonborn palace

有冇咁快啊又
你點估的

bath

聖誕樹加雪
以為係伏爭啲鳩噏北海道

比多張大家玩

係
點解唔雙開

咁空曠咪試下估冰島先

Rovaniemi Santa Claus Village
Finland

唔記得邊個palace，但維也納係啱嘅

café gloriette？

一人一相估香港地方（6）

隔離有po

邊忽知唔知

bristol

我估日本/俄羅斯

估下第二到都好啊
冰島做錯啲咩
咁就比人秒咗

國家啱 城市錯

不對

有溫泉浸嗰區？霎時間醒唔起個名

Whistler?

加拿大？

Sor串錯字，係schonborn先啱
皇宮花園有個迷宮好好玩，啲草真係成個人咁高

碌左好耐都未謝謝

奧地利？ (利申: 憑直覺估)

新加坡？

北投

唔係加拿大

rotterdam?

韓國

yes

新北投

新加坡

快到

大概國家都有機會估到嘅
不過人影通常clue少過random streetview

新冠國定monkeySAR?

秒

唔會係瑞士掛？

唔係亞洲

鉛筆屋

Level 1 送分題

係啦

money
覺得好似香港

SF

個名好正

d 屋好似瑞士

但係咩城鎮嚟

應該有啲難度

German?

費事獻醜

係瑞士啊 可以估埋邊個town

唔敢衝出嚟柒

又秒
估唔估埋城市

鳩估楓葉國

巴打你係咪有特別技能？

Munich?

Correct

Seoul

係估唔估到邊忽

梨大？

係

我對加拿大零認識

南泡菜國？

呢度個個都好勁唔敢當

梨大
影過exac7ly同一個位

第一眼以為大阪USJ哈利波特

唔怪之得咁熟面口
利申冇去過日本
淨係見朋友po過

法蘭西？

UK
Town唔敢估

Edinburg?

no

copenhagen?

呢張係咪難估

north

鳩估波蘭

Santa Monica

Nyhavn？

比利時？

鳩估Sweden

中啦 太快

呢個可能有啲難
係我最鍾意嘅城市之一

錯

台灣？

啱

唔係

norway?
利申 9估

檀香山？

我冇記錯 應該係叫Fiesch
唔係特別出名 但可以睇到少女峰流落尼條冰川

未去過 但印象中佢係海邊好多鮮色嘅屋

Fiesch ?

not barcelona?

鳩估rio

York? 但我印象中條街冇咁闊

上面巴打答咗
Nyhavn

唔係啊，距離都差好遠下

Level-1000

Level-100

L0

都係錯

瑞士/盧森堡

Norway以東定以西
想斬一半

town仔嚟

都係錯 未去過南美洲

2係咪日本
靖國神社？

勁喎 咁都識 去過？

其實真係幾難

oxford？

Nice

會唔會太快 仲諗住扮日本

Bruges

計東好似近少少
但我唔會用東同西去形容呢個方向

Level 2

多倫多唐人街附近？

north 嘅town仔

咁至少都仲喺歐洲？

第一張東京車站，住過

Faroe Islands?

日本啱 神社錯

Tips: 唔係歐洲

Montreal?

巴打去過。。？以後9影唔會咁易估

我覺得呢個似澳洲
係咪墨爾本

俄羅斯？

NoNoNo
但依個地方都多華人

秒殺

Vilnius

唔係
我修正下：唔止「差好遠」，係「差好撚遠」

melbourne ?

終於冇被秒
近磅，都係北歐

叻

中呀

係 去過一日

求秒

圖二克羅地亞十六湖？
圖三Budapest

鳩估澳

唔係歐洲架

Norway

認得個tram station 但完全唔知係邊個位

Greenland

近喇！再僻啲就啱

兩個都中 叻叻

是咪呢度

Japan?

紐算唔算

Bingo

中

Thailand

越南？

菲律賓？

Bath?

全部都係亞裔

中咗

京都

京都鴨川隔離

就係紐
喺Christchurch纜車站影

Osaka

咁犀利

即係我相入面右邊嗰幢

是咪芽莊

原本諗緊會唔會係大洋洲嗰頭
不過見到後面個唔知海定湖就即刻縮

去過
同埋嗰個area好少會有西式建築 所以記得

是咪圖書館

Level 3

打個招呼

巴塞？

南非世界盃？

一定冇人秒到

淨係去過一次旅行
估死人

Sweden?

中 Gothenburg

唔係 不過都係沿岸

chester

係一間好撚貴嘅日式溫泉旅館

不是

唔係喎 好似溫布來

Tlv?

美國南部？

不是
中歐國家

Austria ?

我short咗，本身想講峴港，
因為上年去完，都係坐艇遊船河

美國？

呢張好簡單
唔好淨係答我國家城市
唔該俾埋街名我

Ps. 聖誕節去仲靚

應該唔難

Latvia?

London

下半部分以為係香港

終於有人中！
你都去過？

Yes

匈牙利

Regent Street

oxford street?

rio?

nice？

israel?

大英國都

regent/oxford st

No

Bingo!

Regent Street?

technically 唔係 deep south 嘅 state 但係係南面

拋舊得意啲嘅磚先

出多題先

柏林

講埋鋪頭名

德國/瑞士？

Miami?

中
樓上有人答咗，係特拉維夫

New Mexico?

Berlin

Switzerland?

唔係，差啲

中！

聖誕特別靚
同利東街兩個感覺

我覺得應該幾難

paris

呢個應該多人識

Germany?

Oklahoma?

提示：同病相憐

波蘭華沙

隻公仔太出名

祖國啲嘢當然親切啲

白俄？

去過就應該估到

羅馬？

度度都係咁唔信有人估到

Belarus?

Minsk

唔係歐洲

東京？

白俄

唔信有連登仔去過

荷蘭

Montreal

emilia clarke套last christmas

衰鬼以為你開頭Germany宜家又嚟多轉

Yes
莫札特鄉下

諗起breaking bad 間屋仔

係日本，不過唔係東京

都唔係
另一邊

留名被秒

係亞洲

漢江公園？

Greenland?

汝矣島

漢江

漢江？

撈亂出先冇咁易被秒

越南

Arizona

簡單d估埋邊座山

認唔認到係邊個位

其實係日本

希望有人估到

緊難

basel?

日本邊度

屌 邊撚度嚟

我又出 有冇人去過

挪威？

首爾？

Ireland Cliff of Moher

Ireland 個 cliff?

澳洲

yes haha
個鎮應該好難估
不過個人認為係 US 66 最值得去嘅小鎮
US 66 road trip 極力推薦

seven sister

箱根個小王子博物館

鳩估New Orleans

TryTry佢先

SF twin peaks

難少少嘅

伯利恆 manger square?

芬蘭？

Riga?

#338 已經估咗係 arizona
如果想開估鎮名就話我知

日本邊度鄉下

日本

係歐洲

london

York

瑞士

仆街 秒左
好想移民去york

間書店出賣咗佢

york

york好靚

Lvl 50

lofoten?

鐮倉？

白川鄉？

笑死，咁啱又真係去過

江之島站

Lofoten?

你都去過？

唔係主場個博物館咩

冇人知？
tips England

估魯營你就中左我圈套喇

相信難唔到睇開旅遊台ge巴打

講下笑姐呢個我諗去開耶路撒冷必去

首爾邊度？想知

唔係鐮倉

Estonia?

梨大香港人開嘅cafe 不過好似已經執左

我記得有間香港主題食漢堡嘅地方
但都唔係100%肯定

Bristol

英國某山卡拉地方

去過啊 我麻麻地

都係B仔頭

上年去已經冇左 好似係

仙境

Bournemouth
Bath
Birgmingham

birmingham

都唔中 住過就知
Brighton

冇人估到
整張易啲，第二個地方

1 chernobyl?

3 not 1, typo

好得意

你workplace

我又跟個靚機先

睇吓有冇人知邊個位

Edinburgh

岩

no 關西的

自推下先

edinburgh?

惡魔之舌？

泰國？

Bergen 咁上下 唔記得

Russia?

唔係㗎，雖然伯利恆同耶路撒冷好近，但始終伯利恆係喺巴勒斯坦自治區入面
入唔入巴勒斯坦境好睇去嗰陣嘅以巴關係
關係差其實入去好危險
始終同以色列其他地方唔同，巴勒斯坦自治區入邊治安會差好多
好多人去以色列嘅遊客都唔會入巴勒斯坦

UK?

No
不過係歐洲

唔係遊客地方 都幾難估

太易㖭
咁快3個估中

Paris

見到Network fail 肯定係英國

嚇屎我

Budapest?

屌秒左

頂，以為得江之島站有呢幾隻嘢tim

uk?

我以為係 睇taken飛橋

好靚留名

巴黎塞納河

呀屌 我都唔知第二度有
我影嗰度係大阪城公園

搵返Exchange啲相黎玩

1. Yangon, Myanmar

Iceland

日內瓦？

Switerland first?

瑞士定奧地利

返返去 level 2

點解會有jr logo

exactly, btw大家要改口叫翻白羅斯

秒左

似南法？

附近

會唔會易啲

東歐國家嚟

louvre?

一係就越南

日本咪係鄉下囉

btw去過應該認得啲屋

Czech?

岩左 日本送左好多舊jr車俾緬甸

日本退役之後賣咗過去 入面仲停留咗喺日本
不過30幾度冇冷氣坐毛毛凳真係

克羅地亞啦咁應該係 或者Slovenia?

唔喺歐洲

Budapest

九州？

試吓會唔會又俾人秒

budapest

Chester ?

一般遊客應該唔會去
南美洲

意大利五漁村

呢張有無巴打估到

Highlands ?

sydney chinatown

克羅地亞Split

藍湖

應該好易估

係Switzerland 不過唔係first

Oxford?

Switzerland

非也

Taipei?

難少少

估唔估到邊個城市嘅景點影

紐倫堡

上面Istanbul

第一istanbul

國王湖？

秒撚左

我都係見到先估

兩個國家

果然俾人秒咗

火車緬甸
石山約旦
體育館Chernobyl

係咪太易

北海道?

英國？

Amsterdam

第一張ghent

Noo 不過係德國隔離既國家

有埋外面應該易好多

Moerenuma

yes
北海道邊度

Poland Warsaw?

非

bingoooooo

韓國？

中晒 估埋第四張

Pest個國會大樓

北韓？

似北韓

歐洲

Gothenburg

呢架 30587應該係 NRM
York

火車迷？

你岩，勁

York?

會唔會有人秒到

有追開祖國嘅蒸氣火車

Preikestolen

有冇去york個museum

machu picchu? 鳩估

估下

葡萄牙
pasteia de belem

睇黎巴打去過iceland

羅馬尼亞

有 不過都幾年前 去嗰陣架LNER A4啱啱出嚟行

中 之後查返先知惡魔之舌係trolltunga 冇留意中文名

同一個地方

versailles

網上偷圖

Stockholm

中，犀利

點解咁仆街嘅英國火車都留意

霧淞島

屌你Avengers 4黎嘅

Avengers cap出尼？

Drottningholm palace

呢個景點冷門到爆，唔知有冇連登仔去過

杜拜？

似杜拜

唔好意思

Copenhagen

嘩ching你真係秒

外國度度都差唔多
啲相又冇clue
唔係大路嘢影間屋仔嗰d叫人點估。。。

copenhagen

鳩估Munich

應該好簡單

睇有冇人去過

影大路野係人都估到啦有咩好玩

嘉士伯

Ventican

煩過梵帝岡

Shit should be Vatican

[quote][img]

bam

去完伯利恆 覺得要排隊好煩
就無入去

新一題

仆街唔係咁都bam掛

一定無人估到係邊,我自己唔影之前都無諗到

估城市

1）

2）

3)

4)

5)

6)

7)

8)

9)

10)

11)

如果剩擺第二幅相認唔認到

呢個應該秒

新加坡定鹿特丹

有冇人去過??

果次去唔到睇個酒廠

俄佬

Nono

其實有個網叫GeoGuesser 同呢個post玩法一樣
Google Map隨機攞一張相叫你估邊親

秘魯？

蒙古

marina bay sands 酒店入面

油塘站

聖誕老人村

北歐中 但錯

黃大仙

自推
Tips：西南歐地方

不同國家

2羊角村

8）貝聿銘

認真問 啲街道係咪好似俄佬地方？

師兄自爆樣？

i mean影間屋仔影棵樹嗰d相
分分鐘只係某個鄉下嘅某條driveway

2啱

咁樣樣

not me ofcoz

4 Budapest

valencia

Level 1

再遠啲

見到架佬就知係日本

咁都中

東京車站？

江蘇博物館

狗鐵站

是咪Prague

10) 壼口瀑布
11) 恆山懸空寺

9估巴塔哥尼亞

Lake Louise?

準

羅騰堡 唔識串

4 Holland

Rothenberg

Munich

Munich Marienplatz

點解可以記得個名

頭先搵相出題嗰陣相簿有埋地方吖嘛

Cambridge?

我去完都唔認得邊個打邊個
有冇巴絲講解下

1。
2。
3。
1，3應該難到仆街

我淨係記得行前少少有拜仁official store
嗰陣冇買到洛賓離隊特別版波衫好揼春

2 台場東京電視台

UB wo

上年係果道買咗個簽名水杯

左上見到BMW welt

1係泰北？

我去安聯嗰陣未出

我有兩次機會比我買
我冇去珍惜 依家諗返真係好sad

唔是

魔王級題目

威尼斯？

2) Morocco Chefchaouen

錯,不過係歐洲嘅

再嚟 兩張同一個地方

勁呀，秒

鹿特丹？

就係貪佢夠慢夠殘夠舊

好明顯喎
擺明就係一落單軌站係條天橋上面影

Rathen, Germany?

Stanley park

係歐洲，不過唔中

最仆街係成日cancel delay

盧森堡

1:

2:

愛爾蘭?

2 Iceland

第一個應該難啲

好想去旅行

1. 瑞典圖書館

犀利喎

都唔係

北投嗰個咩公園

挪威?

當年有睇cctvb嗰個節目應該知

Delay repay Fatfat
免費坐車

3,4張一個國家
尾3張又係一個國家

嚟個難少少

中
估埋咩城市

好難

秦國

估埋邊個城市啊

咦原來有寫

Stavanger, Norway

下面冰島？

Flam

第一張Stockholm?

第二 Gamla Stan

應該好快被秒

冇錯，冇記錯以前九龍灣宜家傢俬有張大poster講呢個圖書館

芬蘭聖誕老人村

1.2.
估兩個國家

呢個難啲

應該有去過喎

呢度應該好少人特登去

好易喎
有去過實認到
係正bath大門口影
再加上去得london嘅人99%都會去bath

韓國梨花女子大學(?

tallinn?

正確

2: Tbilisi, Georgia

應該會俾人秒

不過都係norway

尾二個張係咪Auschwitz

有行過山

Tromso, norway

識個佐治亞仔屋企嗰邊開酒莊，本來諗住今年暑假過去玩

2. malta大力水手村
3. ny
4, lake bled

Norway 唔出名地方真係好難估

第3張stavanger中呀
勁呀巴打,去過？

荷蘭邊有湖 我估瑞士

德國？

冇，但呢個景點好出名喎

Bugøynes

London?

東京disney sea

Bookmarked 遲下去

天涯海角鳩up

fake唔到你添

試下貼啲係飛機影既高空圖比大家估先

好難喎Ching
9估Berlin

唔值得去
只係一條二百人既漁村
得間皇帝蟹廠
完全in the middle of nowhere

2 colmar

今日先去完

挪威好多地方都好正
好想再去

西利我見到Sortie都知係法文區
但心諗咁多地方用法文
第一估Montreal都合理

我報咗個極光團去lapland
佢話送個tour比我等我有得去埋norway打個卡

可以芬蘭行山時兜過去睇下

Chester值得去行下？

睇到D 相真係好想去旅行

再難少少

好想返北歐

係咪Munich

呢個應該勁易

1. Alesund

沙巴

德國 Saxon Switzerland National Park

Feldkirch, Austria

係，bergen坐船黎，呢個位我都有上去影相
2果個我都估到，雖然未去過，但係有諗過去，官崎駿

勁易

你咁講，唔知當唔當你中好

因為我喺捷克上

應該唔會被秒掛

未去過，其實多唔多野玩？

哦 你係喺捷克戈邊去

我舊年秋天喺德國戈邊去完嚟

(從呢個post睇到大家都係去歐洲多)

張凳係出名既？ 出現率咁高

Cantebury

秋天去都幾正喎
下次試下德國上先

磚

UCLA
不過你張相出賣咗你

德國上好容易
由Dresen搭一粒鐘火車再坐架渡輪
行十幾分鐘就上到去

終於唔係歐洲

移民算易咩？

之前去芬蘭都覺得Helsinki 生活質素已經好好，城市好近大自然但好乾淨，揸半個鐘車已經去到 campsite, 有得釣魚、燒烤

Kyiv

啱國家，錯城市名

江之島個幾隻有衫著

你唔講我都無留意

十幾分鐘

捷克行左幾個鐘先到頂

博多內河城？

下年都唔知去唔去到
2020 乜都冇做過已經8 月

我戈時就係喺捷克搵唔到有咩public transport去又唔想跟團
先喺德國戈邊上

鳴門

其實芬蘭人英文都幾好，唔攞芬蘭籍可以用eu passport 喺 Helsinki 做野

泰姬陵

喺英國但吾喺劍橋

Poland Krakow?

glasgow?

＊唔

我3月喺南美戈陣都無諗過會咁突然公佈幾日後封機場
戈日喺hostel見證住好似走難嘅場景瀝瀝在目

啱國家 錯城市

對

錯咗，上邊有個人已經估中咗

啲水好藍 好想奶下

cls我9 估都估到

不過行山都幾好嘅，夏天行都好舒服，條路又夠闊

丹麥?

但挪威真係與世隔絕，之前住 bergen 都覺得好似退休咁

北韓

濟洲島？

非洲

SF Lombard Street
終於有人 post 北美

法國Colmar?

我post過北美冇人估咋嘛

阿布扎比

奈良定大阪城 好記得呢個欄前面係條樓梯

應該係

我又玩下，呢張簡單野

Prague

UK

我又出下題先

呢個應該易

Iceland Reykjavik Opera

我又玩下先

The Rock

San Fran? 監獄島？

1 saint petersburg?

五毛detector on，返埋一二便玩啦

Cape Town

約旦？

烏克蘭？

Hallstatt

太易喇hallstatt

brighton beach?

個景似中東地方，阿聯酋?

Pier 39

sweden

土耳其

Tallinn

莫斯科金環

moscow?

yes yes

1
2
3

ankara

愛沙尼亞

咁第二一次係murmansk

羅馬浴場

咁快估到

咁第二一定係murmansk

plan緊

2 Budapest

呢個易啲

2 morocco?

iceland 黑沙灘？

yes 秒ed

sweden?

差唔多杜拜

好懷念

呢張難估

等開新post

Austria

Venice

Lofoten island, Norway?

bratislava

Vienna

bergen係北歐入面最靚嘅城市但物價貴到on9

Bratislava

slovakia

2 係伊朗

Lapland?

2 Manchester

Bergen?